831後前綫消防員心聲

反修例運動至今已經四個月，香港人於這場運動都有不同的角色。阿呆（化名）是一名消防員。一穿上了一套黃金戰衣，他都秉持着「救火救人」的原則，不管政見與顏色。

在示威現場，每當有人被困，有雜物燃燒，有人生命受威脅，都會看見他（或他的同僚）勇猛的身影。人心肉造，四個月來，他感觸良多。

831之後，各種衝突及武力都漸趨白熱化，包括警察與消防之間，微妙的角力。消防處調配泵車協助警察工作。消防員被命令清理路障。他，作為民望最高紀律部隊的前線一員，有感被警隊「拉落水」，感到不滿，敢怒不敢言。

阿呆尤其對831警方的處理手法感到憤怒，認為這件事與消防員「救急扶危」的宗旨有衝突。所以作為和理非的他，願意踏出一步，參與義載，駕駛着「校巴」，接載「仔仔女女」安全回家，沒有子女的他是這樣形容。

他眼神堅定地說：「我有些同事，在社交媒體發表了一些言論，被上司『照肺』。我不怕這些壓力，因為我不是在做錯的事。如果我也怕，我怎樣對得住前線在衝的小朋友？」

訪問間，談831，談「火魔法」，該義載。他做的事，彷彿也是每個人可以做的事。

【和你Thank】感謝前線消防活動 #ThankYouHKFirefighters

MPWeekly明周有一個抗爭時代的play list，有40幾條片

你個回復好應我個主題

有比較就有傷害

sor, 回覆